\documentclass{beamer}

\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{algorithmic}
\usepackage[linesnumbered, french]{algorithm2e}


\setbeamertemplate{navigation symbols} {} 

\definecolor{heyGreen}{RGB}{0,160,0}

\setbeamercolor{footline}{fg=heyGreen}
\setbeamerfont{footline}{series=\bfseries}

\usepackage[export]{adjustbox}

%\usepackage{listings}
%\lstset{language=Caml,basicstyle=\footnotesize\ttfamily,keywordstyle=\footnotesize\color{blue}\ttfamily,}
\usepackage{tcolorbox}
%\usepackage{minted}


\usetheme{Warsaw}
\setbeamercolor{structure}{fg=heyGreen}
\usefonttheme{serif}

\title[Interprète Lisp en C++]{Projet 2}
\subtitle{Interprète Lisp en C++}
\author[Coumes, Losekoot, Radet, Zanini]{Simon Coumes, Théo Losekoot, Odile Radet, Quentin Zanini}
\institute{ENS Rennes -- ISTIC \\
           Université Rennes 1 \\
           L3 Informatique -- Parcours SIF}
\date[12/2018]{5 mars 2019}


\AtBeginSection[]
{
   \begin{frame}
        \setcounter{tocdepth}{1}
        \tableofcontents[currentsection]
   \end{frame}
}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Sommaire}
  \tableofcontents
\end{frame}


\section{Introduction}
\begin{frame}
	\frametitle{Lisp}
	\begin{tcolorbox}[colback=black!5,colframe=black!40!black,title=Lisp]
		\begin{itemize}
			\item Famille de langages interprétés
			\item Fonctionnel / Impératif
			\item Manipulation de listes (LISt Processing)
			\item Notation préfixe
			\item Typage dynamique
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}



\end{frame}

\begin{frame}
			\begin{tcolorbox}[colback=black!5,colframe=black!40!black,title= Objectif : Interprète Lisp]
		\begin{itemize}
			\item Écrit en C++
			\item Reconnaissant les instructions de base de Lisp
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

	\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.205]{images/interp.png}
    \label{fig:diagram}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Objectif et fonctionnement global de l'interprète}

\begin{frame}
\frametitle{Realiser un interprète Lisp en C++}

\begin{center}
\textbf{{\Large Nos objectifs}}
\end{center}

\begin{itemize}
\item Evaluer des expressions Lisp recues en ligne de commande.
\item Dans le cas des listes (non vides) :
		\begin{itemize}
		\item On évalue d'abord l'objet en position fonctionnelle.
		\item Séparation des fonctions Eager et Lazy.
		\item Appel recursif de l'evaluateur.
		\end{itemize}
\item La directive "define" : seulement au Toplevel.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Opérateurs et instructions retenus}

	\begin{columns}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
	EAGER \\
	\end{center}

	Opérateurs arithmétiques, toujours n-aires 
		\begin{itemize}
		\item +, -, *, /, mod
			\begin{itemize}
			\item Définis récursivement
			\item Identité à un argument
			\item Neutre à 0 arguments
			\end{itemize}
		\item > et <
			\begin{itemize}
			\item comparaison chainée
			\item (< 1 2 3) renvoie true
			\item (< 1 3 2) renvoie false
			\end{itemize}
		\end{itemize}

	Autres 
		\begin{itemize}
		\item cons
		\item display
		\end{itemize}
	\end{column}
	\begin{column}{0.5\textwidth}

	\begin{center}
	LAZY \\
	\end{center}
	Actions conditionnelles 
		\begin{itemize}
		\item if
		\item cond
		\end{itemize}
	Autres 
		\begin{itemize}
		\item let
		\item printenv
		\item lambda
		\item les lambda expressions
		\item quote
		\item begin
		\end{itemize}
		\vspace{0.5cm}
	\end{column}
	\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Fonctionnement global}

\begin{center}
{\large \textbf{La boucle Eval/Apply}}
\end{center}

\begin{columns}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
	{\Large \textbf{Eval}}
	\end{center}

		\begin{enumerate}
		\item Gère les cas de terminaison.
		\item Evalue l'élément fonctionnel.
		\item Evalue les arguments (uniquement cas des fonctions eager).
		\item Appelle apply.
		\end{enumerate}

	\end{column}


	\begin{column}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
	{\large \textbf{Apply}}
	\end{center}

		\begin{enumerate}
		\item Récupère les arguments.
		\item Les évalue (uniquement cas des fonctions lazy).
		\item Applique l'élément fonctionnel aux arguments.
		\end{enumerate}

	\end{column}
\end{columns}

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Exemple de différence Lazy/Eager}
\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{images/eagervslazy.png}
\caption{Comportements eager et lazy.}

\end{figure}

\end{frame}


%%FIN SCIMON

\section{Implémentation}

\begin{frame}
	\frametitle{Graphe de dépendances}
	\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{images/diagram(2).png}
    \label{fig:diagram}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Les classes de cellules}
	\begin{itemize}
		\item Une classe abstraite avec 6 classes filles
		\item Éléments de base qui définissent les objets Lisp
		\item Elles permettent de séparer le monde Lisp de celui de C++
	\end{itemize}
	
	\begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.5]{images/cell.png}
    \label{fig:diagrammm}
    \caption{Les 6 types de base du langage.}

\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Implémentation de Eval/Apply}
	Ces deux fonctions forment le c\oe{}ur de l'interprète et ont été divisées :
	\begin{itemize}
		\item Eval est divisée en deux :
			\begin{itemize}
				\item une fonction de transition, $eval$,  qui peut potentiellement observer les appels
				\item une fonction $eval\_core$ qui s'occupe de l'evaluation
			\end{itemize}
		\item Apply est divisée en trois :
			\begin{itemize}
				\item une fonction qui s'occupe des subroutines
				\item une fonction qui s'occupe des instructions
				\item une fonction qui s'occupe des $\lambda$-expressions
			\end{itemize}
	\end{itemize}	 
\end{frame}


\section{Extensions}


\begin{frame}
\textbf{
Gestion des erreurs par hiérarchie}

	

	\begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.32, left]{images/error.png}

    \label{fig:diagraml}

	\end{figure}
	
		\begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.28, left]{images/err2.png}

    \label{fig:diagraml1}

	\end{figure}
	
		\begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.42, left]{images/err3.png}

    \label{fig:diagraml2}

	\end{figure}
	
			\begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.35,left]{images/err4.png}

    \label{fig:diagraml2}

	\end{figure}

	L'utilisateur est bien informé d'où vient l'erreur.

\end{frame}

\begin{frame}

	Décompte des objets instanciés au cours de l'éxecution du programme
	\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{images/counter.png}
    \label{fig:counter}
\end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Visualisation d'une croissance exponentielle}
\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.2]{images/fib5.png}
\end{figure}

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.2]{images/fib10.png}
\end{figure}

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.2]{images/fib15.png}
\caption{Nombre d'objets instanciés par fibonnaci aux rangs 5, 10, et 15}
\end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Macro-expansions}
	Afin de faciliter l'expérience utilisateur, deux macro-expansions ont été implémentées.
	\begin{itemize}
		\item expansion de 'expr en (quote expr)
		\item expansion des lambda-expressions
	\end{itemize}
	
	\begin{figure}
    	\centering
    	\includegraphics[scale=0.15, left]{images/quent1.png}
    	\label{fig:fonc1}
    	\end{figure}
	\begin{figure}


    	\includegraphics[scale=0.15, left]{images/quent2.png}
    	\label{fig:fonc2}
\end{figure}
	\begin{figure}
    	\includegraphics[scale=0.15, left]{images/quent3.png}
    	\label{fig:quote}
    \end{figure}
	
\end{frame}

\section{Conclusion}

\begin{frame}
\frametitle{Conclusion}
\begin{columns}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
		\begin{center}
		{\large \textbf{Points forts}}
		\end{center}
		\begin{itemize}
		\item Interprète fonctionnel.
		\item Messages d'erreur.
		\end{itemize}
		
		\begin{center}
		{\large \textbf{Points faibles}}
		\end{center}
		\begin{itemize}
		\item Forte fuite mémoire.
		\item Pas de load.
		\end{itemize}
	\end{column}
	
	
	\begin{column}{0.5\textwidth}
		\begin{center}
		{\large \textbf{Extensions rêvées}}
		\end{center}
		\begin{itemize}
		\item Garbage collector.
		\item call/cc.
		\end{itemize}
	
	\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\end{document}
